class: center, middle
# Работа над проектом: Hедельное меню
---

### Подготовка к работе

--

- Создать проект, создать репозиторий

--

- Продумать структуру проекта

--

- Создать необходимые Django-приложения
  - main - основное приложение проекта
  - dishes - всё связанное с блюдами, обедами, меню
  - Добавить приложения в INSTALLED_APPS

???
---


### Задание №1: Интегрировать вёрстку в проект

--

- Разбить вёрстку на части (https://bitbucket.org/smenateam/smenaschool-frontend-free-access)
  - base.html - общие части вёрстки для всех страниц
  - weekly_menu.html - вся вёрстка связанная с недельным меню
  - Создать папку для общих темлэйтов, создать папку для темплэйтов внутри нужного приложения
  - Дополнить конфигурацию TEMPLATES

--


- Подключить статику
  - Создать папку для статики, сложить туда всю статику из репозитория с фронтендом
  - Добавить настройку STATICFILES_DIRS
  - Подключить css и js в основном темплэйте использую тэг static
---


### Задание №2: Написать вьюху для Недельного меню

--

- Определиться с тем, какие данные нужны в темлейте
    - Текущая дата
    - Понедельник текущей или следующей недели
    - Пятница текущей или следующей недели
    - Недельное меню

--


- Положить в контекст функции render те данные, что доступны на текущий момент
    - Текущая дата
    - Понедельник текущей или следующей недели
    - Пятница текущей или следующей недели
--


- Дополнить темлэйт
    - Для отрисовки даты в нужном формате использовать фильтр date (https://docs.djangoproject.com/en/1.11/ref/templates/builtins/#date)

???
---


### Задание №3: Создать модели для Недельного меню

--

- Продумать структуру базы, решить какие модели нужно создать
  - Dish (Блюдо)
      - name
      - weight
      - calorie
      - price
      - type (реализовать через choices)
  - Dinner (Обед)
      - name
      - dishes
      - image
  - DailyMenu (Меню на день)
      - date
      - dinners

--

- Написать модели

--


- Создать и применить миграции
  - makemigrations
  - migrate
---


### Задание №4: Зарегистрировать модели в админке

--

- Добавить модели в админку (https://docs.djangoproject.com/en/1.11/ref/contrib/admin/)

--


- Заполнить таблицы
---


### Задание №5: Реализовать Недельное меню

--

- Дописать модели
    - Через @property для Dinner сделать суммарный вес, калории, цену
    - Через @property для Dinner реализовать получение Супа, Второго, Салата и Десерта

--

- Дописать вьюху чтобы в контекс функции render передавалось недельное меню
    - Если будний день, то за текущую неделю
    - Если выходной, то за следующую неделю

--

- Дописать в темлэйт отрисовку недельного меню
---
